\documentclass[a4paper,11pt]{article}%

\usepackage{fullpage}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[main=francais,english]{babel}% % Adjust the main language

\usepackage{graphicx}%
\usepackage{url}%
\usepackage{abstract}%

\usepackage{mathpazo}%

%% Could be replaced by
%% \usepackage{newpxtext, newpxmath}
%% See the following page:
%% https://tex.stackexchange.com/questions/89610/how-to-correctly-set-up-palatino-font-with-math-related-to-pxfonts

%% Could be replaced by backend=bibtex

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{minted}%

\usemintedstyle{borland}

%% https://tex.stackexchange.com/questions/113338/use-sans-serif-in-a-verbatim-environment

\makeatletter
\begingroup
\catcode`\`=\active
\gdef\FV@fontfamily@sf{%
	\def\FV@FontScanPrep{\FV@MakeActive\`}%
	\def\FV@FontFamily{\sffamily\edef`{{\string`}}}}
\endgroup
\makeatother

\usepackage{xcolor}
\definecolor{very-light-gray}{gray}{0.97}

\setminted{
	fontfamily=sf,
	autogobble=true,
	frame=lines,
	framesep=2mm,
	% baselinestretch=1.2,
	bgcolor=very-light-gray,
	% fontsize=\footnotesize,
	% linenos
	samepage=true
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\parskip=0.5\baselineskip

\sloppy

%% Could be replaced by  \emergencystretch 3em
%% See the following page:
%% https://tex.stackexchange.com/questions/241343/what-is-the-meaning-of-fussy-sloppy-emergencystretch-tolerance-hbadness

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\newmintinline[cpp]{c++}{}
\newmintinline[scheme]{scheme}{}
\newmintinline[raw]{text}{}

\newtheorem{exempleint}{Exemple}
\newenvironment{exemple}{\begin{exempleint} \leavevmode \\}{\end{exempleint}}

\begin{document}


	
\section{Fonctionnement global de l'interprète}

Dans cette section nous allons parler des choix et spécifications sémantiques de notre interprète. 
Nous n'y présenterons pas les raisons de nos choix, qui seront discutées en partie \ref{disc}.

\subsection{Eléments de sémantique donnés à l'avance}

La base de sémantique à suivre dans le cadre de ce projet venait de la sémantique partagée par tous les dialectes Lisp et de l'énoncé. 

On évalu des expressions Lisp une par une. Chacune de ces expression peut être un entier, un string, un symbol, ou une liste.
Si une liste est évalué et qu'elle est non vide son premiers élément est vu comme une fonction ou une directive à appliquer aux autres éléments.
Le but déclaré du projet était d'implémenter suffisament de fonctionnalités Lisp pour pouvoir coder dans notre interprète la fonction Fibbonacci. 
On impose également que les opérateurs arithmétiques de base (+,-,*,/,mod) soient "eager", ce qui signifit que tous leur arguments sont évalués avant d'être passés à l'opérateur.

\subsection{Evaluation des arguments en position fonctionelle}

Dans l'interprète Lisp Ocaml que nous avons vu en TP plus tôt dans l'année, l'élément en position fonctionnelle d'une liste n'est pas évalué mais seulement identifié. Nous avons fait le choix	d'évaluer cet élément avant de l'identifier. 
Cela fait par exemple une différence dans le cas suivant : 

	\begin{exemple}
	L'évaluation de l'expression suivante renverra \scheme{+2} dans notre interprète et renverra une erreur dans l'interprète des TP.

	\begin{minted}{Scheme}
	((display +) 1 1)
	\end{minted}
	
	\end{exemple}
	
	
Du fait de ce choix de toujours évaluer l'élément fonctionnelle d'une liste, il est nécéssaire que l'évaluation d'une fonction renvoie toujours cette même fonction.

\subsection{Choix concernant les opérateurs}

Au total, nous avons choisit d'implémenter les sous-routines, directives et structures de contrôle suivantes : +, -, *, /, <, >, mod, =, let, begin, display, cons, cond, if, quote, lambda, print\_env, define. \\

\noindent Nous avons imposé que les sous-routines sont toutes $n$-aires, c'est-à-dire qu'elles prennent un nombre quelconque d'arguments.
Ainsi, on définit récursivement les subroutines. Par exemple, pour définir un opérateur qui canoniquement prend deux arguments :
\begin{itemize}
	\item s'il n'y a pas d'argument, on renvoie le neutre pour l'opération que l'on cherche à implémenter ;
	\item s'il y a un argument, on renvoie cet argument (l'opérateur se comporte alors comme l'identité) ;
	\item s'il y a deux arguments, on renvoie l'opérateur appliqué aux deux arguments ;
	\item s'il y a strictement plus, on applique l'opérateur aux deux premiers arguments puit on procède à un appel recursif en prenant le résultat obtenu comme nouveaux premiers argument. \\
	
	\begin{exemple}
	L'expression suivante s'évalue en passant par les étapes suivantes :
	\begin{minted}{Scheme}
	(+ 1 1 1 1)
	(+ 2 1 1)
	(+ 3 1)
	4	
	\end{minted}
	\end{exemple}
\end{itemize}






\section{don't copy this}
\label{disc}
Pouet

	
\end{document}